[五毛熱狗文] 請大家爭取普選

Hi, 我係空ac，今日收左五毛轉載文章

//《＃普選 與 ＃功能組別 之 ＃對答》

泛民依家主打嘅方針就係進攻功能組別，從體制裡爭取改變。牌面上冇咩問題，但係魔鬼永遠在於細節。之前試過嘅蘇格拉底式對答，而家再用，就可以講出一切。

問：「咩係普選？」

答：「普選，就係一個公平、平等、公正、公開嘅選舉，讓公民經過選票決定政府架構，從而消滅以往人類社會因為更換政府嘅流血場面，達致太平盛世。」

問：「咁功能組別呢？」

答：「功能組別，正確名係功能界別，就係某啲行業喺議會裡面嘅代表。佢哋嘅選民從事呢啲行業，同時間放棄地區界別選票就可以。」

問：「咁功能組別有咩問題？」

答：「功能界別令到議會唔能夠直接反映民意。功能界別嘅選民同地區界別嘅選民人數比例唔係一對一，故此功能界別選民喺社會上嘅聲音係被放大。故此，何功能組別係一個唔民主嘅建設，因為佢令到某啲人得到特別嘅代表，失去公平、平等、公正、公開四個選舉需要嘅條件。」

問：「係人都知道功能組別有問題㗎喇，但係今年我哋係要經過功能組別選舉之後控制議會，然後再取消功能組別呀嘛」

答：「一個唔公平、唔平等、唔公正、唔公開嘅選舉制度存在多一刻都嫌長。去用一個唔民主嘅選舉過程去爭取民主，實在太過詭異。」

問：「唔覺得有咩咁詭異，都講咗係暫時用呢個選舉制度去爭取議席，之後先至再推動呀嘛，有咩問題？」

答：「問題就大喇。假設基於某啲理由，選舉方案唔能夠通過，咁樣爭取返來嘅功能界別議席都係廢嘅。況且之前已經出現過議員受到無理取消議席，俗稱嘅DQ，就算你能夠控制功能界別過半數議席最後佢哋經過一個港共政權控制嘅法庭褫奪議員資格，咁所有嘢都會徒勞無功。」

問：「但係好似周庭案件咁，佢最係都係贏咗喎，都係勝利。」

答：「冇錯，周庭嘅案件佢係贏咗，但係取代佢被褫奪議席嘅區諾軒就被殃及，最後個議席仍然架空，亦唔會補選。」

問：「但係體制內抗爭就係最有效率喎，唔係咩？」

答：「若然體制內抗爭係有用嘅，香港就唔會出現街頭抗爭。就係因為體制崩壞，所以先至會出現已經持續超過八個月嘅建國運動。當初前線嘅義士衝入去立法會嘅時候，係牆上面噴嘅係邊幾隻字？就係『是你教我們和平遊行是沒用的』。既然和平遊行都無用嘅，你覺得體制內抗爭會有用咩？」

問：「但係而家我哋有美國撐腰喎，應該無咩問題啦？佢哋唔敢繼續咁樣癲啦？」

答：「既然美國已經撐腰，點解仍然要屈服喺一個唔公平嘅制度之下？美國喺《香港人權及民主法案》裡面已經講咗，呢一個《民主法案》其中一個用途就係要推動香港2020年立法會普選。既然《民主法案》已經講到要幫香港爭取立法會普選，點解唔搭呢架順風車，跟隨美國嘅口吻去爭取立法會普選呢？」

問：「唔係喎，Solomon Yue叫我哋爭取功能組別喎」

答：「Solomon Yue有佢自己嘅睇法係佢嘅權利同自由，唔代表你一定要跟隨。同埋講得難聽啲，佢大啲定係《民主法案》大啲？當然係《民主法案》啦。況且《民主法案》亦都有寫明會制裁阻撓香港民主進程發展嘅人或者團體，何必敬酒唔飮飮罰酒？當然美國唔會貿貿然制裁淨係叫人參加功能界別選舉嘅人，但係咁樣真係會令到美國難堪，日後要要求美國幫香港出聲就會更加艱難。」

又答：「今次嘅機會係千載難逢，同天跌落來冇乜分別。呢啲咁嘅機會，唔好話香港，古今中外歷史之中都難搵。香港人冇本錢去再次失去能夠得到普選嘅機會。呢一次，係最後一次。過埋今年，之後中共嘅赤化只會繼續落去，抗爭嘅餘地亦會繼續縮窄。承受呢個惡果嘅會係你，亦會係你嘅下一代。想脫離中共嘅惡爪，就唔該醒水啲啦。」//

我係分化撚，我要真普選，廢除功能組別。

仲有：